{
    "question": "buat argumentasi anda tentang,mengapa pendidikan seorang ibu berpengaruh terhadap sosialisasi dalam keluarga ?berikan contoh nyata !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut saya, ya logikanya ibukan yang udah ngelahirin kita, yang ngurusin kita dari kecil, jadi ibu mendidik kita sejak kecil, memberikan kita pengetahuan yang sebelumnya blm kita tahu, dan pasti ibu yang lebih dekat dengan kita sehingga sering terjadi komunikasi....<br>ya menurut saya ibu sangat berpengaruh dalam bersosialisasi di lingkungan keluarga,,,<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bhwa-budaya-nasional-trbentuk-dri-brbagai-budaya-lokal-182",
            "question": "Jelaskan bhwa budaya nasional trbentuk dri brbagai budaya lokal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya nasioanal terbentuk dari kumpulan budaya lokal berbagai daerah dinegara tersebut yg menjadi sumber kekayaan dan seni lokal untuk dijadikan budaya nasioanal suatu negara yg menjadikan ciri khas negara tersebut dan menjadi daya tarik tersendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragam-pada-masa-islam-131",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragam pada masa islam \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Di Sumatra<br>wilayah Nusantara yang mula-mula dimasuki Islam adalah pantai barat pulau Sumatra dan daerah Pasai yang terletak di Aceh utara<br><br>2. Di Jawa<br>Benih-benih kedatangan Islam ke tanah Jawa sebenarnya sudah dimulai pada abad pertama Hijriyah atau abad ke 7 M. Hal ini dituturkan oleh Prof. Dr. Buya Hamka dalam bukunya Sejarah Umat Islam1. Di Sumatra<br><span>\u00a0<br></span><br><span>3. Di Kalimantan\u00a0</span><br><span>Islam masuk ke Kalimantan atau yang lebih dikenal dengan Borneo melalui tiga jalur. Jalur pertama melalui Malaka yang dikenal sebagai kerajaan Islam setelah Perlak dan Pasai. Jatuhnya Malaka ke tangan Portugis kian membuat dakwah semakin menyebar sebab para muballig dan komunitas muslim kebanyakan mendiamai pesisir barat Kalimantan.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-wahyu-allah-diturunkan-di-arab-267",
            "question": "Mengapa wahyu allah diturunkan di arab?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sebagian besar nabi dan rasul berdomisili di Arab.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena Pusat Agama Islam di Arab..\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menyebabkan-seseorang-menjadi-egois-635",
            "question": "Apa yang menyebabkan seseorang menjadi egois ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat idealisme, sifat manusia yang ingin menang sendiri, sifat manusia yang ingin menjadi yg terhebat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Emosi dan jiwa seseorang .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kebudayaan-menurut-sir-edward-taylor-a-918",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kebudayaan menurut sir edward taylor ?    apa yang dimaksud dengan kontakultur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>definisi kebudayaan menurut sir edward taylor :\u00a0kebudayaan adalah kompleks keseluruhan dari pengetahuan, keyakinan, kesenian, moral, hukum, adat istiadat dan semua kemampuan dan kebiasaan yang lain yang diperoleh oleh seseorang sebagai anggota masyarakat.<br>kontrakultur : \"kontra\" =\u00a0</span><span>berlawanan; bertentangan; kebalikan dari. \"kultur\" = kebudayaan. Jadi,kontra kultur adl budaya yg bertentangan dari budaya setempat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-bukti-bukti-kesamaan-rumpun-sosial-budaya-diwilayah-asia-ten-514",
            "question": "Cari bukti bukti kesamaan rumpun sosial budaya diwilayah asia tenggara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asean yang membangun bidang ekonomi di kawasan asia tenggara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "judul-proposal-karya-tulis-yang-bagus-dong-apa-saja-yang-penting-723",
            "question": "Judul proposal karya tulis yang bagus dong, apa saja yang penting sosial (geo/ekonomi/sosiologi)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hubungan antara Tingkat Pendidikan dengan Meningkatnya Derajat Kehidupan yang Layak..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "judul proposal yang bagus dan gampang itu yah cuma 1.<br>#<strong>BAGAIMANA CARA KITA MENUNTASKAN KORUPTOR DI NEGERI INI</strong>#",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-dan-jelaskan-teori-teori-menyimpang-760",
            "question": "Sebut dan jelaskan teori-teori menyimpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori-Teori Penyimpangan <br>-Teori biologis\n<br>Teori bilogis melihat faktor biologis sebagai penyebab dari sebagian besar tindakan penyimpangan.<br>-Teori psikologis\n<br>Teori menganggap bahwa ketidakmampuan menyesuaikan diri secara psikologislah yang merupakan penyebab penyimpangan.<br>-Teori sosialisasi\n<br>Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan ketidak mampuan untuk \nmenghayati nilai dan norma yang dominan di masya-rakat. Ketidakmampuan \nmungkin disebabkan oleh sosialisasi dalam kebudayaan yang menyimpang.<br>-Teori anomi\n<br>Teori menyatakan bahwa masyarakat kompleks cenderung menjadi masyarakat \ntanpa norma, yang tidak memberikan pedoman jelas yang dapat dipelajari \ndan dipatuhi orang.<br>Teori reaksi masyarakat (labeling theory)\nTeori ini memusatkan perhatian pada pembuat peraturan dan para pelanggar\n peraturan. Pemberian cap menyimpang pada seseorang seringkali merubah \nperlakuan masyarakat terhadap orang itu.<br>Teori kon\ufb02ik<br>\u00a0Teori kon\ufb02ik terdiri atas teori kon\ufb02ik budaya yang menilai penyimpangan \ndiawali dengan adanya pertentangan norma antara berbagai kebudayaan \nkhusus yang berlainan. Teori kon\ufb02ik kelas sosial melihat penyimpangan \nbermula dari adanya perbenturan kepentingan antara kelas-kelas sosial \nyang berbeda.<br>Teori pengendalian<br>\u00a0Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan lemahnya ikatan-ikatan \ndengan lembaga-lembaga sosial di masyarakat, seperti keluarga, sekolah \ndan pekerjaan. Teori pengendalian memandang norma yang diakui dan \npemberian hukuman yang sistematis sebagai alat kendalii yang bermanfaat.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-kecenderungan-penduduk-kota-terus-bertambah-persentasenya-kar-260",
            "question": "ada kecenderungan penduduk kota terus bertambah persentasenya karena banyak penduduk yang pindah dari desa ke kota. jika kecenderungan itu terus terjadi, masalah-masalah apa yang akan muncul di desa maupun kota..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-kota = kepadatan di kota bertambah dan menyebabkan berbagai hal<br>-desa = penduduk desa menjadi berkurang / tidak merata sehingga tingkat kehidupan di desa menjadi rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "padatnya pemukiman di kota , dan masyarakat akan lebih sulit mendapatkan pekeraan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-perubahan-kepribadian-162",
            "question": "Apakah yang menyebabkan perubahan kepribadian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut pengalaman yang menyebabkan perubahan kepribadian yaitu akibat pergaulan dengan teman yang tidak sebaya/seumur, dan lingkungan tempat tinggal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pengalaman<br>2.pengaruh budaya<br>3.kondisi fisik<br>4.daya tarik\u00a0<br>5.emosi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}